[大戰]諾基亞和Google及富士康合作 將重返智能手機市場 挑戰蘋果、三星

路透社報道，諾基亞智能手機即將重返市場，諾基亞的前高層管理人員從微軟取得了手機品牌的授權，並和Google及手機製造商富士康簽署了合作協定。

諾基亞2014年將手機業務賣給微軟，退出智能手機行業，專注發展移動通訊網路設備。路透社報道，微軟雖然繼續以自有品牌銷售Lumia系列智能手機，但今年也基本上放棄了這部分業務。

路透社指，由諾基亞老將Arto Nummela領軍的HMD Global，打算在明年初推出使用Android作業系統的的首款智能手機。成功與否將取決於該業務是否能夠搶下蘋果、三星及眾多其他品牌的部份市場，在激烈的爭奪中殺出生路。

報道引述Nummela稱：「消費者現在可能拿著各式各樣的手機，但他們是否真心喜歡這些手機，並忠於這些品牌？」Nummela先前曾負責諾基亞的銷售及產品研發，現在也是雄心勃勃。

HMD週四接手諾基亞賣給微軟的功能手機業務。HMD與諾基亞簽訂授權協議，在未來10年可以在手機及平板業務上獨家使用諾基亞品牌。HMD將向諾基亞支付品牌及專利費用，但諾基亞並未對HMD進行直接投資。

路透社指，HMD正與Google合作開發自家的智能手機作業系統，而所有諾基亞品牌設備都將由全球最大代工業者臺灣鴻海生產。

係就快我想買

諗得過

如果Nokia 知d客要乜
就唔會搵到今日咁
完全唔會有期望

咪又係貼牌生產

東山再起既例子唔係無既，不過真係要搵個好既ceo

Iphone殺手

nokia

林早洩去試下

Steve jobs

夠撚膽就買返Jolla出返Meego

Motorola當年部Milestone
出左之後起死回生
不過之後又極速沒落
呢個就係android市場特點
用家品牌忠誠度唔高
以前未係智能手機年代
用開一個品牌就唔會成日轉
而家得android/iOS
既然大家都係用android
我唔一定要用死呢個牌子

以後會唔會比黑警列作危險武器

唔係無得諗
反正廚師添已經了無新意
向磚頭廠雄心萬丈既情況下話唔定可以激起千重浪
為智能電話市場帶黎一番新景象

nokia 用android 的話唔係無可能

補充

廚師已經無晒新意
三叔又內哄緊

如果真係比磚頭打返入黎依個市場話唔定真係一件好事